「假如一間鐵屋子，是絕無窗戶而萬難破毀的

裏面有許多熟睡的人們。不久都要悶死了，然而是從昏睡入死滅，並不感到就死的悲哀。現在你大嚷起來，驚起了較為清醒的幾個人，使這不幸的者來受無可挽救的苦楚，你倒以為對得起他們麼？」

「然而幾個人既然起來，你不能說決沒有毀壞這鐵屋的希望」